Модуль "Currency"
==============

##Реализовано:

####Backend:
1. Миграции для добавления таблиц модуля в БД. По-умолчанию забиваются 3 валюты: гривна (дефолтная), доллар, евро с оптимистическим курсом.
2. Стандартный CRUD для управления валютами.

####Common:
1. В стандартные common-модели добавлены методы для конвертиции

####Frontend:
1. Чистая модель.
2. Функционал по сохранению валют в сессию.
3. Виджет переключения валюты.


##Как установить
1. Стандартный импорт модуля (см. [Инструкцию](../Import.md))
2. Отредактировать (если нужно) миграции и применить их.

##Описание "коробочной" версии
Предназначен для быстрого подключения модуля "Валют" в проект. Есть простой функционал управления валютами на стороне бекенда и вывод/переключение валюты на стороне фронта.

####Описание основных полей

```
...
'label' (string) => Название валюты (мультияз.)
'code' (string) => Код валюты - короткий код валюты (напр. UAH, USD, EUR)
'rate' (float) => Соотношеные конкетной валюты к дефолтной. Для самой же дефолтной - это соотношение равно 1
'default' (boolean) => Флаг для указания дефолтной валюты
...
```

####Полезности

Для удобства, в common-модельку доблено 4 дополнительных метода:

1. `getDefault()` - получить валюту по-умолчанию
2. `convertToDefault()` - принимает сумму и конвертирует в валюту по-умолчанию.
3. `convertTo()` - примает объект валюты для конвертиции и сумму.
4. `convert()` - статический метод. Принимает 2 объекта валюты и сумму.

Для всех методов конвертации можно задать стилизацию вывода (см. [number_format](http://php.net/manual/ru/function.number-format.php))


####Что можно добавить
Как бонус, на frontend можно добавить виджет "Конвертер валют", если в нем будет необходимость.


#### Changelog
**20.02.17**

[+] Сохранение текущей валюты в сессию.

[+] Добавлены методы выборки текущей валюты пользователя и ее запись в сессию браузера.

[+] Добавлен простой виджет-переключалка валюты на фронт-части.

[!] Добавлена валидация на `rate` валюты, что бы избежать ошибки деления на 0. 


##Ответственный за реализацию:
**Roman Gonchar** <roman.gonchar92@gmail.com>

Камни, упреки и предложения приветствуются ;-)
